\task{
	Рассмотрим электрическую схему, состоящую из $n$ узлов. Между любыми двумя узлами находится резистор сопротивлением
    $R$. Найдите сопротивление между узлами с номерами $1$ и $2$.  
}

\task{
    Найдите общее сопротивление цепи. Сопротивления всех резисторов по $R$.
}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,	every resistor/.style = {circuit symbol size = width 2 height 1}, thick]
        \draw (-1, 0) node[dotnode] {} -- (1, 0);
        \foreach \y in {-2.5, 2.5}{
        	\draw (1, 0) -- (1, \y) to[resistor] (2, \y) to[resistor] (3, \y)
	            to[resistor] (4, \y) to[resistor] (5, \y) to[resistor] (6, \y)
                to[resistor] (7, \y) to (7, 0);
            \foreach \i in {0, 1, 2}{
	            \draw (1 + \i, \y) to[resistor] (4, 0) to[resistor] (7 - \i, -\y);
			}
        }
        \path (4, 0) node[dotnode] {};
        \draw (7, 0) -- (9, 0) node[dotnode] {};
    \end{tikzpicture}
\end{center}


\libproblem{moscow(1968-1985)}{1.16}
\libproblem{russia}{1992-09-2}
\libproblem{1001}{13.22}
